﻿Общие:

1. Какие методы HTTP-запросов вы знаете?
1. Какие версии HTTP-протокола вам известны?
1. Какие знаете коды ответа (состояния) HTTP?
1. Что такое Cross-Origin Resource Sharing? Как устранить проблемы с CORS?
1. Что такое cookie?
1. Какой максимальный размер cookie?
1. Что означает директива use strict?
1. Чем JS отличается при работе на front-end и back-end?
1. Что такое статическая и динамическая типизации?
1. Как клиент взаимодействует с сервером?
1. Что такое REST?
1. Объяснить понятие мутабельность/иммутабельность? Какие типы являются мутабельными и наоборот?
1. Как искать ошибки в коде? Используете ли вы дебаггер?
1. Каких известных людей из мира JS знаете?

JS Core

1. Какие существуют типы данных в JS?
1. Как проверить, является ли объект массивом?
1. Как проверить, является ли число конечным?
1. Как проверить, что переменная равна NaN?
1. Чем отличается поведение isNaN() и Number.isNaN()?
1. Сравните ключевые слова var, let, const.
1. Что такое область видимости?
1. Что такое деструктуризация?
1. Для чего предназначены методы setTimeout и setInterval?
1. Сравните подходы работы с асинхронным кодом: сallbacks vs promises vs async / await.
1. Можно ли записывать новые свойства / функции в прототипы стандартных классов (Array, Object и т. д.)? Почему нет? В каких случаях это делать можно? Как обезопасить себя, если нужно расширить прототип?
1. Назовите методы массивов, какие помните, и скажите, для чего они нужны.
1. Какие методы перебора массива знаете? В чем их отличие?
1. Как работают операторы присваивания / сравнения / строчные / арифметические / битовые и т. д.?
1. Опишите назначение и принципы работы с коллекциями Map и Set.
1. Что означает глубокая (deep) и поверхностная (shallow) копия объекта? Как сделать каждую из них?

Ответы на некоторые из этих вопросов вы можете найти в видео курсе JavaScript Стартовый (урок 3, урок 5, урок 10), JavaScript Базовый (урок 3, урок 13, урок 19), ECMAScript 6 (урок 6).

Функции:

1. Какая разница между декларацией функции (function declaration) и функциональным выражением (function expression)?
1. Что такое анонимная функция?
1. Расскажите о стрелочных функциях (arrow function). В чем заключаются отличия стрелочных функций от обычных?
1. Что такое и для чего используют IIFE (Immediately Invoked Function Expression)?
1. Что такое hoisting, как он работает для переменных и функций?
1. Что такое замыкание (closure) и какие сценарии его использования?
1. Как вы понимаете замыкания? Что будет выведено в консоли в этом случае?

var f = function() {

console.log(1);

}

var execute = function(f) {

setTimeout(f, 1000);

}

execute(f); // что выведет в консоль и почему

f = function() {

console.log(2);

}

1. Что такое рекурсия?
1. Что означает ключевое слово this?
1. Что такое потеря контекста, когда происходит и как ее предотвратить?
1. Методы функций bind / call / apply - зачем и в чем разница?

Ответы на некоторые из этих вопросов вы можете найти в видео курсе JavaScript Стартовый (урок 11, урок 12) и JavaScript Базовый (урок 13, урок 14).

Front-end

1. Что такое DOM?
1. Сравните атрибуты подключения скрипта async и defer в HTML-документе.
1. Какая разница между свойствами HTML-элементов innerHTML и innerText?
1. Опишите процесс всплытия (bubbling) событий в DOM.
1. Как остановить всплытие (bubbling) события?
1. Как остановить дефолтную обработку события?
1. Чему равен this в обработчике событий (event handler)?
1. Что такое LocalStorage и SessionStorage? Какой максимальный размер LocalStorage?
1. Как получить высоту блока? Его положение относительно границ документа?
1. Что такое webpack?
1. Чем отличается dev-сборник от prod?

Ответы на некоторые из этих вопросов вы можете найти в видео курсе JavaScript Базовый (урок 1, урок 6, урок 7, урок 8, урок 17) и ECMAScript 6 (урок 1).

Верстка

1. Что такое блочная модель CSS?
1. Какие способы центрирования блочного контента по горизонтали и вертикали знаете?
1. Какие подходы в верстке вам известны (float, flex, grid, etc.)?
1. Как сделать приложение responsive?
1. Какие есть принципы семантической верстки?
1. Зачем нужны префиксы для некоторых CSS-свойств (-webkit-, -moz- и т. д.)?
1. Как упростить написание кросс-браузерных стилей?
1. Практические задачи: прокомментировать и исправить пример плохого CSS или HTML.
1. Что такое CSS-препроцессоры? С какими работали? Что нового они приносят в стандартный CSS?

Ответы на некоторые из этих вопросов вы можете найти в видео курсе HTML5 & CSS3 Стартовый (урок 5, урок 6), HTML5 & CSS3 Углубленный (урок 4). Курсы Верстка сайта на CSS Grid и Верстка сайта на FlexBox CSS дадут комплексные знания и практические навыки применения технологий FlexBox и Grid.
